(月經）NAS 求推薦

巴絲唔好屌住 小弟有做research 先開po

話說前日小弟發現電腦出左事
重開機發現有個hard disk 冇顯示到
(順便問下各位巴絲知唔知咩事 ,入面D 資料幾重要）
check 左插sata 之類都冇問題

因此！決心買部NAS 避免再錯

我係lihkg search 過推薦NAS 既po
幾多都推新手用S 記既DS216+II
但最近都係2個月前
想問下依家係咪都呢個？

同埋用唔用到普通hard disk(可以請推薦埋）？

普通 hdd 可以用
但係 NAS 唔係萬能，係 hdd 都會壞
自己搵方法同啲緊要的做多幾份 backup

NAS 行raid1唔係一種backup既方法

開version control 就萬無一失。

咁月黎做back up 既其實我都有用cloud drive 既
但想有個位save 位隨時睇都方便D
而且呢部好似可以自動back up 手機相？

我知raid 1唔係back up 方法。。
但起碼都多一份保障嘛

????
請指教

推

教學

巴打如果夠budget
買夠4 bay先raid 1
或者2 bay 買大少少HD
我隻2 bay 買兩隻4TB HD
行raid 1放晒D相同劇冇左一半
長遠諗緊係咪要買extension

backup使乜鬼行raid...多9魚

謝心得

un... backup 我份backup?

waste$
買個synlogy 單頭 support DSM 已經夠用。
再買隻6T or 8T.
如果要大D。。。就買2bay. 唔使行raid。
用DSM version control 乜都夠

巴打可以睇睇Synology diskstation

明白

version control 都係解決唔到死 hdd 個問題

已經係backup。。
冇咩可能兩隻harddisk一齊死掛

你講btrfs + raid 1?

唔使行raid.
兩隻harddisk唔會一齊死: 電腦入面嗰隻 同埋NAS嗰隻

HP gen 8+黑群

咪即係 RAID1 囉 屌

........
fine

得 ge
係要每日 sync 麻煩啲姐

我電腦長開。開個vm做呢D野

麻煩有咩所謂
data 最重要